「拜託給我水喝」！野火恐30%樹熊慘死 路邊攔人求救

▲澳洲 1 名自行車友，近日外出運動時，罕見遇到無尾熊求救討水喝的狀況。（圖／擷取自 IG 影片）

澳洲野火燒不停，攪擾當地人畜不安，不只居民住家安全受威脅，大量野生動物棲息地也遭破壞，上千隻無尾熊被活活燒死，近日更有澳洲網友捕捉到無尾熊頂著高溫攔路人討水喝，讓人看了相當心疼。

根據澳洲《 7 News 》報導，1 名自行車車友安娜赫斯勒（ Anna Heusler ）近日在個人 IG 上分享 1 段影片，她與朋友騎車行經 1 處道路，被 1 隻遭燒傷的無尾熊攔下，還主動爬上自行車討水喝，可憐兮兮的模樣讓安娜一行人十分不忍，趕快把水壺打開倒水，而無尾熊則張口、伸出舌頭拚命舔，讓人看了非常心疼：「過去這些年我們起碼看過幾百隻無尾熊，但像這種事還是頭一遭」。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

如果件事發生係中國會點？

有冇人第一下都係諗呢條問題

BBQ

up

向消防隊員討水喝的無尾熊， 1 瓶不夠還喝 2 瓶。（圖／美聯社／達志影像）

好撚慘

中囯有咁多草
只要燒唔哂
一年半載冇問題

￣ ᴥ￣

食哂啲熊咪無問題

唉。。好慘

樹熊平時係唔飲水，飲太多會腎衰竭

點解會咁醒知道搵人類就有機會有水飲？

唔介意運啲黎香港搞領養

啲唔撚係掛樹熊好cute

因為樹葉本身有水份 燒曬咪焗住要飲水吊命

紅燒定清蒸

好想養

澳洲有冇人組織救吓野生動物